## README ##

### Лабораторные работы по Численным методам. ##
### 5 вариант ###

# Лабораторная работа 1 #
### Задача ###
* Цель - ускорить ряд для вычисления его численно 2 раза
* Написать аналитическое решение, а также посчитать сумму ряда

### Содержание ###
* Код программы
* Лабораторная работа



# Лабораторная работа 2 #
### Задача ###
* Найти корень уравнения различными методами, предварительно:
    * Локализовать корень; 
    * Обосновать выбор начального приближения;
    * Для метода простых итераций - привести уравнение к виду, пригодному для проведения итераций; доказать сходимость метода;
* Сравнить скорости сходимости методов.

### Содержание ###
* Код программы 
* Лабораторная работа 



# Лабораторная работа 3 #
### Задача ###
* Решить систему линейных уравнений вида  Ax = b методами:
    1. Метод Гаусса;
    2. Метод Гаусса с выбором главного элемента по всей матрице;
    3. Метод Якоби;
    4. Метод  Гаусса-Зейделя.
* Для методов 1, 2:
    * прокомментировать результаты решения.
* Для методов c),d):
    * проверить сходимость метода;
    * в случае сходимости найти решение с точностью 0.5∙10-4;
    * сравнить количество итераций.


### Содержание ###
* Код программы 
* Лабораторная работа (TODO)